\section{Příklad 4}
% Jako parametr zadejte skupinu (A-H)
\ctvrtyZadani{E}

Najprv si takto pekne vyznačíme slučkové prúdy v obvode.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{circuitikz}[cute inductors, european voltages, scale=1.5]
        \draw (0, 0)
        to[R=$R_1$] (0, 2)
        to[sV, v=$u_1$] (6, 2) -- (6, -2)
        to[sV, v=$u_2$] (4, -2)
        to[C, l_=$C_2$, v^>=$u_{C2}$, i_=$i_{C2}$] (0, -2) -- (0, 0);

        \draw (0, 0)
        to[L=$L_1$, *-] (2, 0)
        to[R=$R_2$] (4, 0)
        to[L=$L_2$, -*] (6, 0);

        \draw (4, 0)
        to[C=$C_1$, *-*] ++(0, -2);

        % current arrows
        \draw[->,shift={(3,1)}] (120:.3cm) arc (120:-90:.3cm) node at(0,0){$I_A$};
        \draw[->,shift={(2,-1)}] (120:.3cm) arc (120:-90:.3cm) node at(0,0){$I_B$};
        \draw[->,shift={(5,-1)}] (120:.3cm) arc (120:-90:.3cm) node at(0,0){$I_C$};

    \end{circuitikz}
    \caption{Obvod s vyznačenými slučkovými prúdmi.}
    \label{fig:figure7}
\end{figure}

\newpage
Potom si vypočítame impedancie cievok a kondenzátorov.

\begin{gather*}
    Z_{C1} = -\frac{1}{\omega C_1} j \approx -17.6839 j\ \Omega\\
    Z_{C2} = -\frac{1}{\omega C_2} j \approx -27.2060 j\ \Omega\\
    Z_{L1} = \omega L_1 j \approx 73.5133 j\ \Omega\\
    Z_{L2} = \omega L_2 j \approx 33.9292 j\ \Omega
\end{gather*}

Potom si zostavíme tri rovnice pomocou metódy slučkových prúdov.

\begin{gather*}
    A: U_1 + (I_A - I_C) \cdot Z_{L2} + (I_A - I_B) \cdot (R_2 + Z_{L1}) + I_A \cdot R_1 = 0\\
    B: (I_B - I_A) \cdot (Z_{L1} + R_2) + (I_B - I_C) \cdot Z_{C1} + I_B \cdot Z_{C2} = 0\\
    C: (I_C - I_B) \cdot Z_{C1} + (I_C - I_A) \cdot Z_{L2} + U_2 = 0
\end{gather*}

Tieto rovnice potom upravíme a dostaneme do matice.

\[
    \begin{pmatrix}
        Z_{L2} + R_2 + Z_{L1} + R_1 & -R_2 - Z_{L1} & -Z_{L2}\\
        -Z_{L1} - R_2 & Z_{L1} + R_2 + Z_{C1} + Z_{C2} & -Z_{C1}\\
        -Z_{L2} & -Z_{C1} & Z_{C1} + Z_{L2}
    \end{pmatrix}
    \cdot
    \begin{pmatrix}
        I_A\\I_B\\I_C
    \end{pmatrix}
    =
    \begin{pmatrix}
        -U_1\\0\\-U_2
    \end{pmatrix}
\]

Dosadíme do našej matice hodnoty.
\[
    \begin{pmatrix}
        33.9292 + 13 + 73.5133 + 14 & -13 - 73.5133 & -33.9292\\
        -73.5133 - 13 & 73.5133 + 13 - 17.6839 - 27.2060 & 17.6839\\
        -33.9292 & 17.6839 & -17.6839 + 33.9292
    \end{pmatrix}
\]

Po vyriešení vhodnou metódou (buď pomocou inverznej matice alebo determinantu) získame hodnoty prúdov v obvode.

\begin{gather*}
    I_A = -0.0874-0.0048j\ \Am\\
    I_B = -0.0024-0.2491j\ \Am\\
    I_C = -0.1800+0.4458j\ \Am
\end{gather*}

Potom už stačí len vypočítať $U_{C2}$, $|U_{C2}|$ a $\varphi_{C2}$.

\begin{gather*}
    U_{C2} = Z_{C2} \cdot I_3 \approx -6.7757+0.0666j\ \Vo\\
    |U_{C2}| = \sqrt{\Re(U_{C2})^2 + \Im(U_{C2})^2} \approx 6.7761\ \Vo\\
    \varphi_{C2} = \pi + \arctan\left(\frac{\Im(U_{C2})}{\Re(U_{C2})}\right) \approx 3.1318\ rad
\end{gather*}
